<resources>
    <string name="app_name">Resep Kue Mamah</string>
    <string name="Kue_basah_Wingko_babat_kelapa_susu">
        Bahan-bahan	\n\n
1 butir klpa ukuran sedang/diparut\n
2 butir kuning telur\n
200 grm tepung ketan\n
150 ml susu cair\n
100 grm gula pasir\n
1 saset kcil vanili bubuk\n
1/2 sdt garam\n
Langkah	\n\n
Masukkan kelapa parut dlm wadah/mangkuk \n
        lalu masukkan gulapasir,garam,vanili aduk rata.\n
        masukkan tepung ketan aduk rata kembali\n
        lalu masukkan susu cair+kuning telur aduk kembali\n
Nyalakan kompor dgn api yg benar2 kecil\n
        lalu pasang teflon,cetak adonan wingko babat menggunakan sendok ukuran sesuai selera\n
Panggang wingko bbrapa menit sampai kuning kcoklatan lalu di balik\n
    </string>
    <string name="Kue_basah_kue_lumpur_kentang_keju">
        Bahan-bahan	\n\n
300 gr kentang ukuran sedang\n
50 gr keju parut\n
200 gr santan\n
5 sdm gula pasir\n
1 butir telur\n
50 gr margarine\n
1/2 sdt garam\n
5-7 sdm tepung terigu\n
Kismis sbg topping\n\n
Langkah	\n\n
Kupas kentang dan cuci hingga bersih. Kemudian belah menjadi dua bagian lalu kukus sekitar 20 menit.\n

Siapkan wadah, masukkan tepung terigu, telur, gula pasir, garam dan santan.\n
        Aduk jadi rata, Kemudian tambahkan parutan keju\n

Apabila kentang sudah matang, campurkan kentang tsb kedalam adonan dan hancurkan menggunakan garpu hingga halus.\n

Lelehkan margarine dan campurkan kedalam adonan\n

Setelah adonan selesai, panaskan tuangan kemudian masukkan adonan ketuangan tsb.\n

Hingga setengah matang, tambahkan toping kismis kemudian masak hingga benar-benar matang.\n

Tips : gunakan api kecil agar bagian bawah tidak gosong\n
    </string>
    
    <string name="kue_basah__kue_pukis">
        Bahan-bahan	\n\n
300 gr tepung terigu\n
200 gr gula pasir\n
2 butir telur\n
1 sdt fernipan\n
1/4 sdt vanilli\n
400 ml santan (didihkan dulu lalu dinginkan)\n
2 Sdm margarine (dilelehkan)\n
2 sdm SKM\n
sesuai selera topping\n
secukupnya pasta pandan\n\n
Langkah	\n\n
Kocok telur, gula pasir dan vanilli sampai kental dan mengembang\n

Campur tepung dan fernipan, lalu masukkan kedalam kocokan telur bergantian dengan santan\n

Lalu diamkan selama 30 menit ditempat yang hangat sampai berbuih (selama proses ini jangan lupa adonan ditutup kain)\n

Setelah 30 menit masukkan susu kental manis selanjutnya margarine, aduk rata\n

Panaskan cetakan dan oles dengan margarine, tuang adonan ke dalam cetakan lalu tutup\n

Jika kue sudah setengah matang beri toping dan tutup kembali\n

Angkat dan sajikan\n
    </string>
    
    <string name="kue_basah_bakpia_teflon">
        Bahan-bahan	\n\n
250 gr terigu serbaguna\n
100 ml air hangat\n
3 sdm gula halus\n
2 sdm margarine\n
1 sdt fermipan\n
1 butir telur\n
?isian :\n\n
70 gr susu bubuk full cream\n
70 gr margarine\n
50 gr gula halus\n
25 gr terigu sangrai\n
Langkah\n\n	

Mixer seluruh bahan kulit kecuali margarine dengan hook, setelah tercampur rata, masukan margarine dan mixer sampai kalis.\n

Tutup adonan dengan handuk lembab atau cling wrap, diamkan 1 jam\n


Sambil menunggu adonan mengembang, campurkan seluruh bahan isian. (Bisa dengan sendok)\n


Setelah mengembang, isi adonan, dan bentuk bulat, diamkan selama 15 menit (ditutup handuk lembab)\n


Panaskan teflon dengan api kecil, masukan bakpia, dan tutup dengan lid, setelah kecoklatan bakpia siap dibalik.\n
    </string>
    
    <string name="kue_basah_talam_ubi">
        Bahan-bahan	
Bahan A
1 buah ubi jalar ukuran besar
11 sdm tepung tapioka
5 sdm tepung beras
260 ml santan sedang dingin yg sudah direbus
secukupnya Garam
8 sdm Gula pasir (sesuai selera)
Bahan B\n\n
9 sdm tepung beras\n
5 sdm tepung tapioka\n
secukupnya Garam\n
1 lembar daun pandan\n
540 ml santan sedang\n
Minyak untuk olesan\n
Langkah	\n\n
Kupas - Cuci Bersih - Potong - Kukus hingga empuk ubi jalar.\n
        Jika sudah matang, hancurkan hingga benar-benar halus.\n

Siapkan tepung beras, tapioka, garam dan gula dalam satu tempat, aduk hingga merata.\n
        Kemudian masukkan ke dalam tempat ubi halus sedikit demi sedikit. Uleni hingga kalis.\n

Masukkan santan dingin yang sudah direbus sebelumnya sedikit demi sedikit hingga tercampur rata.\n
        Aduk terus jangan sampai ada yang bergerendil. Jangan lupa test rasa.\n

Siapkan kukusan dan cetakan talam yang sudah diolesi minyak terlebih dahulu.\n
        Masukkan adonan sebanyak 3/4 dari cetakan. Kukus selama 15 menit.\n

Sembari menunggu kita buat adonan B.\n\n

Rebus santan, garam, dan daun oandan hingga mendidih dengan api kecil dan diaduk terus agar tidak pecah.\n
        Setelah mendidih tuang larutan tepung tapioka dan tepung beras ke dalam rebusan santan yang mendidih.\n
        Aduk terus agar hasilnya bagus. Masak hingga meletup letup.\n

Setelah adonan A dikukus selama 10 menit, masukkan adonan B ke dalam cetakan dan ratakan.\n
        Walaupun tidak begitu rapi tapi hasil akhirnya akan rapi (menurut pengalaman).\n
        Jika sudah 10 menit dikukus, angkat dari kukusan, tunggu dingin baru dikeluarkan dari cetakan.\n
        Talam ubi siap dinikmati\n
    </string>
    
    <string name="kue_basah_kue_klepon">
        Bahan-bahan	\n\n
1/2 kg Tepung beras ketan\n
secukupnya Air panas\n
1 sdm Air kapur sirih\n
secukupnya Essen pandan\n
secukupnya Gula jawa\n
1/2 kg Tepung kanji\n
secukupnya Garam\n
3 lembar Daun pandan\n
1/2 butir Kelapa agak muda\n
Langkah	\n\n
Campurkan tepung beras dan tepung kanji, tambahkan garam dan aduk rata.\n
Tambahkan air panas dan essen pandan secukupnya dan aduk sampai kalis di tangan.\n
Sisir gula jawa dan parut kelapa.\n
Buat bulatan adonan klepon dengan tengah diberi sisiran gula jawa.\n
Masukkan klepon ke dalam air yang sudah mendidih dan air tersebut terdapat daun pandan.\n
Angkat klepon yang telah terapung, celupkan ke dalam air dingin dan tiriskan.\n
Bulirkan klepon yang sudah dingin di atas parutan kelapa.\n
Klepon siap di nikmati.\n
    </string>
    <string name="kue_basah_onde_onde_ketawa">
        Bahan-bahan	\n\n
500 gr tepung terigu protein rendah\n
1 sdt Baking Powder Double Acting\n
150 gr gula pasir\n
60 gr margarine\n
1 sdt vanili\n
4 butir telur\n
100 gram wijen\n
Langkah	\n\n
Campur tepung, baking powder dan vanili. Aduk rata, sisihkan\n

Kocok margarine dan mentega sampai lembut, masukan telur satu persatu sambil dikocok sampai mengembang.\n
Masukan campuran tepung terigu aduk sampai rata hingga adonan bisa di pulung.\n
Bentuk bola2 kecil lalu masukan ke air dan gulingkan kedalam wijen\n
Lalu goreng di minyak panas dengan api sedang sampai mengembang dan berwarna kuning ke emasan. Angkat, tiriskan.\n
Selamat mencoba\n
    </string>
    <string name="kue_basah_putu_ayu">
        Bahan-bahan	\n\n
30 porsi\n
3 butir telur\n
250 gr tepung terigu\n
230 gr gula\n
1 sdt SP\n
50 cc air\n
Secukupnya kelapa parut\n
4 tetes pasta pandan\n
Minyak goreng untuk oles cetakan\n\n
Langkah	\n\n
Mixer telur, gula, dan SP sampai mengembang\n
Masukan tepung dan air, aduk menggunakan spatula\n
Beri 4 tetes pasta pandan\n
Siapkan dandan untuk mengukus dan panaskan\n
Olesi cetakan dengan minyak goreng \n
        *cukup sekali oles saja untuk penggunaan selanjutnya tidak perlu di oles lagi\n
Masukan kelapa parut dalam cetakan sambil di tekan agar padat, begitu seterusnya sampai adonan habis\n
        *kelapa jangan terlalu banyak\n
Masukan adonan kedalam dandang pengukus yang sudah panas, kukus kira2 10 menit atau sampai matang\n
Setelah matang, angkat dan sajikan\n
Selamat mencoba, Sesuai takaran ya dear supaya hasilnya empuk dan lembut\n
    </string>
    <string name="kue_basah_lepet_jagung">
        Bahan-bahan	\n\n
7 buah jagung manis\n
jagung papil\n
1 sendok teh garam\n
1 sendok teh gula\n
2 sendok makan tepung terigu\n
3 sendok tepung maizena\n
100 gram kelapa parut\n
Langkah	\n\n
Iris jagung manis kemudian blander tanpa air\n
Campurkan semua baham jagung.gula garam.\n
        kelapa parut tepung maizena.dan tepung terigu\n
Masukkan bahan kedalam daun jagung dan kukus kurang lebih 25 menit\n
    </string>
    <string name="kue_basah_apem_kukus">
        Bahan-bahan	\n\n
Bahan A\n\n
65 ml santan kara\n
4 sendok gula pasir\n
180 ml air\n
Bahan B\n\n
125 gr tepung beras\n
50 gr tepung terigu\n
1/2 bungkus fermipan\n
1/2 sdt garam\n
1 sdt baking powder\n
secukupnya pasta pandan\n
Langkah	\n\n
Campur bahan A,didihkan hingga mendidih, Tunggu sampai hangat kuku\n

Campurkan bahan B, aduh hingga tercampur rata\n

Masukan bahan A(hangat kuku) ke bahan B secara perlahan,aduk hingga tidak ada yg menggumpal\n

Diamkan adonan selama 30 menit,adonan di tutup dengan kain bersih\n

Selagi menunggu adonan,siap kan kukusan dan loyang yg sudah di olesi minyak goreng \n
        (ngolesinnya sedikit aja karna minyak goreng bisa mempengaruhi ngembangnya apem)\n
Setelah adonan di diamkan 30 menit tambahkan baking powder,dan pisahkan adonan untuk si beri pewarna sesuka selega\n
Tuangkan adonan selagi belum berbusa lgi\n
Kukus adonan kurang lebih 25 menit,jangan di buka tutup yaa,jangan lupa tutup di lapisin kain bersih\n
Apem siap di hidangkan..saya menunggu agar tidak terlalu panas(hangat kuku) langsung saya potong\n
    </string>
    
    <string name="kue_kering_kastangel_ala_keto">
        Bahan-bahan	\n\n
100 gr tepung keto\n
50 gr keju edam parut\n
75 gr butter unsalted\n
2 butir kuning telur (1 untuk olesan)\n
Sejumput garam himalaya\n
Secukupnya vanili\n
Secukupnya keju cheddar parut\n
Langkah	\n\n
1 jam\n
Campur butter, garam dan 1 kuning telur. Aduk sampai rata.\n
Masukkan tepung keto sedikit-sedikit. Lalu masukkan juga keju edam.\n
        Tambahkan secukupnya vanili untuk memberikan aroma, Aduk rata.\n
Cetak adonan sesuai selera, Olesi bagian atasnya dengan kuning telur dan keju cheddar parut.\n
Panggang sampai matang atau kecoklat-coklatan, di oven yang sudah dipanaskan sebelumnya.\n
Siap untuk disajikan.\n
    </string>

    <string name="kue_kering_telur_gabus_keju">
        Bahan-bahan	\n\n
100 gr tepung sagu\n
3 slice keju chedar (untuk berasa kejunya bisa pakai 5 slice)\n
1 butir telur\n
secukupnya Garam\n
Gula secukupnya (bisa diskip)\n
Minyak untuk menggoreng\n
Langkah	\n\n
60 menit\n
Kocok telur bersama dengan kejunya sampai kejunya hancur, masukan gula dan garam.\n
        Lebih baik pakai 5 slice keju, kalau 3 menurut saya kurang ngeju, kemarin adanya cuma 3 slice.\n
        Kocok sampai rata.\n
Masukan tepung sagunya, aduk rata pakai tangan.\n
        Jika masih melekat dan tidak bisa di pulung tambahkan sedikit-sedikit tepung.\n
Pulung kecil-kecil adonan dengan kedua telapak tangan.\n
Goreng di minyak yang dingin atau tidak terlalu panas. Goreng hingga berwarna keemasan.\n
    </string>
    <string name="kue_kering_putri_salju">
        Bahan-bahan	\n\n
250 gr Blueband\n
70 gr Gula halus\n
1 btr Kuning telur\n
300 gr Tepung Terigu\n
50 gr Tepung Maizena\n
1 sct Susu bubuk\n
1 sdt Vanili\n
250 gr Kacang mede (di sangrai lalu di haluskan)\n\n
Topping\n\n
Gula Halus / Gula Donat\n
Susu bubuk (optional)\n
Langkah	\n\n
Panaskan oven di suhu 160°c selama 20mnt\n

Mixer blueband, gula halus, kuning telur, vanili sampai tercampur rata kurang lebih 1 menit, jangan overmixer yaa\n
Lalu masukan tepung terigu, tepung maizena dan susu bubuk aduk hingga tercampur rata adonan,\n
        tidak keras atau lembek agar mudah saat mencetak adonan\n
Lalu cetak adonan sesuai selera, tata di loyang yg telah di olesi margarin tipis-tipis aja\n
        (kalau pakai loyang anti lengket tidak perlu di olesi margarine)\n
Panggang kurang lebih 35mnt di suhu 160°c atau sesuai dgn oven masing".\n
        Tanda nya kalau kue sudah mateng saat di geser tidak lengket dan akan mengeras di suhu ruang\n
Siapkan gula donat lalu campur dgn susu bubuk, setelah kue dingin taburi dgn bahan taburan di atasnya,\n
        lalu simpan di wadah yg kedap udara.\n
    </string>
    <string name="kue_kering_nastar">
        Bahan-bahan	\n
Bahan adonan:\n\n
1 kg Tepung terigu(aq pake segitiga biru y bun)\n
7 0ns Blueband\n
2 sdm su2 bu2k\n
7 butir telur(ambil kuningnya z y bun)\n
1 sdm butter\n
1 sdt vanili\n
Bahan selai:\n\n
2 bh nenas\n
7 ons gula pasir(klo kurang suka manis boleh di kurangin y bun)\n
Secukupnya kàyu manis\n
Utk olesan atas:\n
2 butir kuning telur ayam\n
Langkah	\n
Parut nenas, masak hingga air-a agak kering.lalu tambahkan gula pasir.biarkn sampe dingin\n
Aduk kuning telur dan butter\n
Dalam wadah terpisah,Masukkan tepung terigu,susu bu2k,gulpas yg uda di blender,vanili dan blueband\n
Lalu Masukkan kuning telur dan butter yg telah di aduk\n
Ulek2 adonan ampe semua tercampur rata(lumayan lama tu bun,ampe pegel la jari2 kita)\n
Nah,buat ukuran  bentuk adonan sesuai yg kita mau(cara-a ambil sedikit adonan,pipihkan,lalu isi sgn selai nenas)\n
Olesi bagian atas dgn kuning telur\n
Panggang di oven dgn suhu 180\n
Tunggu hingga matang(upssss awas y bun jgn ampe gosong.hehehe)\n
Taraaaaaa\n
Stlah dingin,nastar siap utk di hidangkan\n
    </string>
    <string name="kue_kering_semprit_susu">
        Bahan-bahan	\n\n
100 gr tepung maizena\n
40 gr susu kental manis (SKM)\n
65 gr butter (wisjman+palmia =2:1)\n
Langkah	\n\n
Sangrai tepung maizena dgn daun pandan sampai ringan. Sisihkan\n
Aduk butter dan Skm sampai tercampur rata, lalu masukan tepung maizena, aduk sampai rata lg,\n
        lalu masukin adonan ke piping bag,spuit diloyang\n
Panggang dgn suhu 125’c selama 20-25 menit (tergantung oven msg” ya bunsay)\n
    </string>
    <string name="kue_kering_choco_cookies">
        Bahan-bahan	\n\n
190 gram tepung serbaguna\n
64 gram gula pasir\n
32 gram brown sugar\n
1 sdt garam\n
60 ml susu UHT\n
100 ml minyak kelapa\n
Cokelat chunk\n\n
1 sdt pasta vanila\n
Langkah	\n\n
Campur gula pasir dan brown sugar dengan minyak kelapa dan susu serta bubuhi garam\n
Masukkan tepung dan vanila kemudian aduk hingga merata\n
Masukkan cokelat yang sudah dipotong kasar\n
Tutupi dengan plastik dan masukkan kulkas minimal 30 menit\n
Cetak menggunakan scope eskrim atau buat bulatan kira-kira dengan besar yang sama.\n
        Beri jarak antar adonan dan tepi loyang supaya mengembang sempurna, Panggang di suhu 180derajat selama 12-15 menit\n
Dinginkan suhu ruang\n
    </string>
    <string name="kue_kering_lidah_kucing">
        Bahan-bahan\n\n
200 gr matgarin\n
250 gr terigu\n
125 gr gula halus\n
2 sdm maizena\n
65 gr keju parut\n
5 btr putih telur\n
secukupnya Garam\n
Langkah	\n\n
Kocok margarin dan gula halus hingga menjadi pucat, lalu masukan putih telur kocok hingga mengembang.\n
Masukan tepung terigu sedikit demi sedikit, tambhakn juga maizena, keju parut dan garam.\n
Masukan adonan kedalam paping bag,gunting ujungnya kira kira sebesar ujung kelingking\n
Tuang kedalam loyang khusus lidah kucing, satu garis saja, jangan penuh, soalnya nanti akan memenuhi sendiri.\n
Panaskan oven kira kira 180 derajat, panggang hingga kecoklatan, tp bukan gosong ya.\n
Selamat mencoba ya :)\n
    </string>
    <string name="kue_kering_watermelon_cookies">
        Bahan-bahan	\n\n
125 gram mentega\n
75 gram gula halus (me: 40 gram) / 2-3 sachet SKM (me: ga pake)\n
200 tepung terigu protein rendah (me: disangrai dulu)\n
1 sdm susu bubuk (tambahan dari saya)\n
secukupnya wijen hitam\n
secukupnya pewarna merah\n
secukupnya pasta strawberry dan pandan\n
Langkah	\n\n
Campur mentega dan gula halus dengan sendok kayu hingga terlihat halus.\n
Tambahkan tepung terigu dan susu bubuk. Aduk rata hingga kalis.\n
Bagi menjadi 3 bagian. 1 bagian diberi pasta strawberry dan pewarna merah.\n
        1 bagian diberi pasta pandan. 1 bagian lagi tidak diberi apa2.\n
Bentuk adonan merah seperti silinder.\n
Gilas adonan original hingga melebar. \n
        Letakkan adonan merah di atasnya, lalu gulung.\n
        Ulangi hal yg sama untuk adonan hijau. Bungkus adonan dengan plastik, lalu masukkan freezer selama 15 menit.\n
Setelah 15 menit, keluarkan adonan. Potong2 dengan ketebalan sesuai selera.\n
        Lalu bagi 2 dan beri wijen hitam di adonan merah.\n
Susun di atas loyang yg telah dioles margarine tipis2.\n
        Panggang hingga matang. Sesuaikan dengan oven masing2. Saya pake otang sekitar 20 menit.\n
    </string>
    <string name="kue_kering_cookies_batu_bata">
        Bahan-bahan	\n\n
250 gr tepung terigu\n
100 gr margarin\n
1 butir telur\n
50 ml air es\n
Sejumput garam\n
3 sdm gula\n
Keju sesuai selera banyaknya\n\n
Langkah	\n\n
Campur semua bahan jadi satu,uleni sampai kalis.\n
Gilas pakai rolling pin atau botol juga boleh,dengan ketebalan 1cm,potong sesuai selera.\n
Tata di atas saringan dandang yg biasa buat mengukus nasi yg sudah di poles margarin.\n
Nyalakan kompor,Panggang atau di oven pakai dandang tadi tanpa air dengan api kecil selama 30 menit,\n
        kemudian balik di oven lagi selama 10mnit.\n
Bila kedua sisi sudah matang,matikan kompor,biarkan kuenya dingin baru masukkan toples.\n
        siap untuk dinikmati sambil nge TEH\n
Tekstur kue ini bila dipegang memang keras tidak mudah hancur seperti batu bata,begitu digigit kue ini renyah dan gurih\n

    </string>
    <string name="kue_kering_sagu_keju">
        Bahan-bahan	\n\n
200 gr tepung sagu\n
100 gr mentega blueband\n
1 kuning telur\n
70 gr gula halus\n
65 gr keju cheddar parut\n
30 ml santan instant kara\n
bahan lain:\n\n
loyang yang dialasi baking paper\n
Langkah	\n\n
Sangrai tepung dengan api kecil hingga terasa ringan selama 5 menit\n
        matikan api,diamkan sebentar hingga suhu ruang\n
Mixer margarin dan gula dengan low speed hingga lembut selama 2 menit\n
        beri kuning telur,mixer rata bentar,beri keju dan santan\n
        mixer rata bentar,beri sagu,aduk rata dengan spatula,spuitkan adonan di loyang\n
        oven di suhu 150 derajat hingga matang selama 30-35 menit,angkat\n
    </string>

</resources>
